
\chapter{Увод}
\emph{Основни циљ пројекта био је да истражим Android API\footnote{Application programming interface} који се користи за прављење апликација за Android уређаје. Да бих у потпуности разумео његову употребу и организацију кода у апликацијама за Android, морао сам да приступим изазову прављења игрице попут ове. Поред Android API-а први пут сам се сусрео са проблемима моделирања физике у рачунарској графици. У овом поглављу сам се осврнуо на мотивацију за имплементацију на овај начин, као и изазове са којима сам се сусрео у изради пројекта. }
\section{Мотивација}
Вештина коју програмер мора да има је прилагођавање новонасталим ситуацијама и решавање проблема који дођу у њима. 
\\ \indent Прављење великог пројекта са  непознатим API-ем један од великих изазова на које сам наишао. Први корак у томе био је предмет програмирање мобилних уређаја (\cite{PMU}), који сам слушао и на ком сам научио основне ствари које нуди Android API. Други корак је било злостављање AndroidDeveloper сајта (\cite{AndroidDeveloper})на ком смо налазили на предмету одговарајуће класе, методе, константе, чланке који су нам омогућавали прављење жељених апликација. Последњи корак на који се прибегавало кад проблем није могао бити решен је StackOverflow (\cite{StackOverflow}). Наведени кораци су ми омогућавали и давали мотивацију за даљи рад у борби са непознатим.
\\ \indent Други велики мотив био је рачунарска графика. Пошто као сваки мали дечак у великом телу сам имао жељу да научим како раде игрице попут GTA (\cite{GTA}). Први корак ка томе било је моделирање нечега што се може назвати модел судара. Дати пројекат је био изазован у погледу организације кода за модел судара, јер су сви делови уско спрегнути.
\\ \indent Последњи мотив, а можда и најважнији била је организација кода у великом пројекту као што је овај, која омогућава брзу проширивост и лагано додавање нових функционалнсти, мењање постојећих модела судара... Ово је врхунац знања сваког програмера.

\section{Постојећа решења}
Битна особина коју програмер мора да поседује је способност да чита туђи код и да прилагођава својој имплементацији. Књига која ми је је помогла да направим модел судара какав је у игрици је \cite{EngBook}. Она ми је омогућила да добијем увид у организацију кода и она је само била увод у моје решење. Поред тога модификовани су разни модели и тестирани за потребе. За доста реалнији модел постоји пуно више радова на интернету, али за почетну идеју користио сам упрошћену имплементацију једног модела из књиге \cite{EngBook}, која се налази у линку: 		\cite{ModCol}.

\section{Коришћени алати и машине}
Користио сам прорамски језик Java искључиво јер омогућава лакшу израду пројекта и лакше дебаговање. У комбинацији са Java коришћeн је xml за израду GUI\footnote{Graphical User Interface}.Коришћен је Android Studio\footnote{\url{https://developer.android.com/studio/index.html}} који ми је дао лагодност у погледу дебаговања, build-овања и праћења промена. Он омогућава интегрисани рад са системима за праћење ревизија попут Git (линк \cite{BitBucket}). У наставку се налази списак свих коришћених алата:
\begin{table}[H]\centering
\begin{tabular}{ l  l } \toprule
{\bf Алат} & {\bf Сврха}\\ \midrule
{\tt AndroidStudio 2.3.3} & IDE\\
{\tt compileSdkVersion 25.0.1} & систем за build-овање уграђен у AndroidStudio\\
{\tt SourceTree 2.1.2.5.} & Систем за ревизију\\
\TeX Maker 4.5 & \LaTeX\ уређивач\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Алати коришћени при развоју пројекта.} \label{UsedTools}
\end{table}
Машина на којој је писан и компајлиран код и на којој је радио Android Studio је HP Omen са 12GB RAM, 512GB SSD, i7-6700HQ 2,7GHz, оперативни систем Windows 10.0.15063 (у време писања последњих измена на коду). Машина на којој је покретана апликација је NVIDIA Shield Tablet K1, који је у тренутку првог инсталирања имао Android 4.4 верзију инсталирану. У тренутку писања ажуриран је на Android 7.0. Минимални Андроид ОС\footnote{Оперативни систем} који подржава апликацију је 5.0.


\section{Структура}
У глави \ref{Android} биће објашњено који делови Аndroid API-а су коришћени, као и њихове мане и врлине, и зашто су баш они одабрани.
У глави  \ref{Collision} биће причано о моделу који судара који је коришћен и зашто су биране његове компоненте. У глави \ref{Graphics} биће описан систем за исцртавање екрана. У глави \ref{Architecture} биће описана софтверска архитектура (пројектни обрасци, организација кода). У глави \ref{UseCases} биће наведени неки случајеви коришћења система и како се систем понаша у одређеним тренуцима. У глави \ref{Conclusion} биће наведени закључци, да ли систем може да се побоља, да ли могу да се додају нове функционалности и сл.


	